【旅遊警示前奏】陸委會籲打算過境香港或赴港旅遊台灣民眾要「停看聽」

在台灣，陸委會表示因應香港特區政府，提出修訂《逃犯條例》引發的爭議，提醒打算經香港轉機，或前往香港旅遊、經商、工作、就學等的台灣民眾，赴港前要「停」、「看」及「聽」。

陸委會認為，香港日前的反對修例遊行，有過百萬人參與，是因為《逃犯條例》修訂假如獲得通過，將會打開「送中」大門；包括到港旅遊或過境香港的台灣民眾，都可能因此被羅織罪名，送至大陸受審；作為一個負責任的政府，有必要對在港或將會赴港的台灣民眾，揭露風險，以保障權益及人身安全。